1. Buka `CMD`

2. masuk ke `Drive D:/`

3. mkdir __materi__ , masuk ke folder __materi__

4. mkdir **6_do_while_looping**

5. masuk ke folder **6_do_while_looping**

6. buka `vscode`
>
    D:\materi\6_do_while_looping> code .

 *jangan tutup CMD*

7. buat file `DoWhileLooping.java`

8. tulis `code` di bawah ini

---

```java
    public class DoWhileLooping {

    public static void main(String[] args) {
        int i = Integer.parseInt(args[0]);
        do {
            System.out.println(i);
            i++;
            } while (i < 5);
        }
    }
```
---

9. kembali ke cmd, build file java
>
    javac IfStatement.java

10. lihat ke dalam folder **6_do_while_looping**, pastikan muncul file `DoWhileLooping.class`
>
    munculnya DoWhileLooping.class adalah proses compiling yang dilakukan oleh compiler java

11. kembali ke cmd, jalankan class java
>
    java DoWhileLooping 10
___

